中學實驗室鋰電爆炸 3人送院

中學實驗室鋰電爆炸 3人送院

港聞

【本報訊】將軍澳調景嶺翠嶺路38號佛教正覺中學的實驗預備室，昨晨一枚充電中的鋰電池着火傳出爆炸聲。據悉，學校一名姓陳（48歲）男職員將一枚鋰電池放在6樓實驗室內充電後離開。至早上10時許，他折返實驗室時赫見鋰電池着火冒煙，並傳出輕微爆炸聲，他與姓古（24歲）及姓黃（43歲）男同事連忙救火，同時報警。消防員及警員接報到場時，火警已被救熄，3名男職員吸入煙霧感到不適，送院檢查後無礙。

教育局稱已聯絡學校，知悉當時實驗室並沒有學生上課。局方已提醒學校注意實驗室安全。

電機暨電子工程師學會香港分會主席張星煒博士指出，無論以充電器抑或USB充電，鋰電池或充電器內有線路裝置，可控制電流或電壓進入鋰電池，如電流或電壓太大，線路裝置會即時中斷。

否則，鋰電池內的化學原料容易過熱而爆炸起火。張星煒不排除意外與線路問題有關。他提醒巿民應使用原裝充電產品，避免在陽光直射的地方充電，充電時應有人在場。此外，充電中的鋰電池不應發熱，如鋰電池已發脹切勿再用。

■記者劉柏麟

3名男職員吸入煙霧不適，送院檢查。

化學老師

呢個實驗最緊要係記性

曾近榮

好彩唔係點燃實驗室其他野

不過肯定俾校長照肺

差電奶野真係睇彩數
我訓覺/唔係差電位附近都唔會煲住佢

電話都係咁講